En este laboratorio aprenderá a configurar Jenkins para crear imágenes Docker basadas en un Dockerfile. El escenario está diseñado para mostrar cómo se puede utilizar Docker dentro de un Pipeline de integración continua, utilizando las imágenes como un artefacto de construcción que se puede promover a diferentes entornos, incluyendo producción.

Este ambiente virtual ya cuenta con una instalación de Docker. Los pasos que se irán explicando le guían para ejecutar un contenedor de Jenkins, instalar el complemento (plugin), crear el Build y ver los resultados. Se estima que este laboratorio puede ser completado en aproximadamente 20 minutos. Tenga presente que por optimización de recursos, el ambiente será destruido al cabo de 40 minutos. Puede iniciar de nuevo el ambiente tantas veces como lo desee.
